學好廣東話，拒絕同化

武漢肺炎👍 新冠病毒👎
歡迎補充🕵

核酸都係?
化驗同檢測又係 兩樣野黎wo

第三波，波你老母臭閪。

中華民國 中华人民共和国

赤裸裸

光脫脫

同化❌
侵略⭕

渣男❌
賤男/fucboy/仆街⭕️

支那，震旦👍 中國👎

Pish
有必要正視聽

其實第幾波第幾波真係支那嘢？
我好耐以前玩魔獸守女都係用第幾波第幾波

同埋噚日都有個po有人都打咗句一波未平，一波又起出嚟
咁呢句係咪又係支那嘢？

核酸nucleic acid有2種，deoxyribonucleic acid (DNA)係其中一種，DNA同genes其實唔完全等如核酸wor

利申覺得核酸呢個名好柒

Cantonese 單字既＂波＂好多時只係音譯英文 ball，唔再係 "波浪" 個 "波" (wave, 例如"波濤洶湧"，我估大部分香港人/廣東人第一眼睇落去應該會係覺得好多大波女，原本個意思冇咗) 我估守女個第幾波第幾波係講緊 a wave of minions?

蘋果帶頭做番好d中文
幫手支那化左咁多年

咁assimilate應該點譯？

牽頭係咪支那語, 近幾年先識

第幾波第幾波應該係黎自wave?

推

所以係咪唔係支那嘢？

支共又陰濕陰濕咁滲透蝗語

唔係支那嘢，但係廣東人已經好少用「波」嚟形容「波浪」/翻譯做“wave”。

宜家得返支那人/台灣人先興當波做wave咁用?

例如第一眼見到「個波」呢個phrase，你都唔會interpret 做「個波浪」，而係「個ball」。

依家啲細路個個都講蝗語，我DKLM來香港又唔學廣東話